# Предназначение скриптов

Данный набор скриптов на языке `Python` использует шаблонизатор [Jinja2](https://jinja.palletsprojects.com) для генерации кода на языке [`Julia`](https://julialang.org/) и `Python`. Код реализует численные схемы Рунге--Кутты. Схемы разбиты на группы и зашифрованные следующим образом:

- `RK` — обычные методы Рунге--Кутты с фиксированным шагом без управления;
- `ERK` — вложенные методы Рунге--Кутты с адаптивным шагом;
- `RRK` — неявные методы Розенброка, представляют собой частный случай неявных методов Рунге--Кутты, но в отличие от общего случая требуют на каждом шаге решения линейной, а не произвольной алгебраической системы уравнений.

Для языка `Julia` реализованы все три схемы: `RK`, `ERK` и `RRK`, а для `Python` только `RK`.

# Структура файлов

- В каталоге `tables` находятся таблицы Бутчера численных методов. Таблицы хранятся в формате JSON. Сделано это для возможности простого добавления новых методов.
- В каталоге `templates` хранятся файлы шаблонов `Jinja2` для разных методов.
- В каталог `output` попадают сгенерированные файлы с исходным кодом.
- Файл `settings.py` содержит настройки и подробные комментарии какой параметр на что влияет.
- В файле `ButcherTable.py` находятся вспомогательные классы для представления и обработки таблиц Бутчера.
- Скрипты `rk_julia_generator.py`, `erk_julia_generator.py`, `rrk_julia_generator.py` и `rk_python_generator.py` выполняют основную работу по генерации кода.

## Алгоритм работы cкриптов `rk_julia_generator.py` и `rk_python_generator.py`

- Считываются все таблицы Бутчера из JSON файла.
- Настраивается `Jinja2`, указывается из какой директории загружать файлы
шаблонов, а также две опции `trim_blocks=True` и `lstrip_blocks=True`,
которые отключат добавление лишних пробелов и пустых строк.
- Далее считываются три файла шаблонов.
- Создается пустой список `method_list` куда будут добавляться названия методов Рунге-Кутты из поля `name` и в дальнейшем использоваться как названия сгенерированных функций.
- В список `source_code` заносятся строки с кодом сгенерированных функций.
- Параметр из файла настроек `MIN_ORDER` позволяет отключить генерацию методов низкого порядка, так как на практике они бесполезны.
- Проходятся всем таблицы и генерируются из шаблона два варианта функции:
    - первый вариант функции возвращает массив всех вычисленных значений,
    - второй вариант функции возвращает только последнее вычисленное значение.
- Слепляется документация и код функций в одну большую строку.
- Рендерится шаблон модуля и записывается в файл.

## Скрипт `erk_julia_generator.py`

Скрипт делает почти то же самое, что и предыдущий, только ему надо сгенерировать
из шаблона три версии функций. Кроме функций, которые возвращают только последнее
вычисленное значение и все вычисленные значения, нужна еще функция, которая
возвращает кортеж со дополнительной информацией о работе метода (число отброщенных/ принятых шагов, моменты времени и величина ошибки).

Так как кода существенно больше, делим его хотя бы на два файла: `erk_base.jl` и
`erk_info.jl`. Оба эти файла включаются затем в основной модуль средствами самой
`Julia`.